\documentclass[a4paper,titlepage,12pt]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}

% Packages
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, enumerate, epsfig, fancyhdr, float, graphicx, url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage{rotating}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[norsk]{babel}

\title{Statuttar for Studentorchesteret Dei Taktlause}
\makeatletter
\let\runtitle\@title
\makeatother
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{\runtitle}
\cfoot{Side \thepage}

% Begin document
\begin{document}


\begin{titlepage}
\vspace*{\fill}
\begin{center}

\textsc{\LARGE Statuttar for}\\[1.5cm]

\includegraphics[width=0.3\textwidth]{./logo}~\\[1cm]

% Title
{ \huge \bfseries Studentorchesteret Dei Taktlause \\[0.4cm] }

\vfill

% Bottom of the page
{Revidert \today}

%newpage er satt inn manuelt for bedre lesbarhet
\end{center}
\end{titlepage}
\renewcommand*\contentsname{Innhald}
\tableofcontents
\newpage

\section{Føremål}\label{sec:føremål}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:føremål}.\arabic*]
  \item Studentorchesteret Dei Taktlause, heretter kalla Dei Taktlause, er eit
    studentorchester med tilknyting til, og sete på, NTNU i Trondheim.
  \item Dei Taktlause skal vera eit musikalsk og sosialt tilbod til studentar i Trondheim.
  \item Dei Taktlause skal vera ein sjølvstendig del av Sct. Omega Broderskab og
    skal vera ein fullstendig sjølveigd forening.
\end{enumerate}

\section{Medlemskap}\label{sec:medlemskap}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:medlemskap}.\arabic*]
  \item Rekruttering av nye medlemmar kan skje gjennom heile året.
  \item Omega-medlemskap er ikkje eit krav for å bli medlem i Dei Taktlause.
  \item Dei Taktlause har to typar medlemmar:
  \begin{itemize}
    \item Betalande medlem
    \item Aspirant
  \end{itemize}
  \item Ein aspirant er ein i sitt første semester i Dei Taktlause. Dersom ein
    byrjar etter 31. oktober gjeld aspirantstatusen ut
    vårsemesteret. Dersom ein byrjar etter 30. april gjeld
    aspirantstatusen ut haustsemesteret.
  \item Ein betalande medlem er ein som har betalt kontingent etter endt aspirantperiode.
  \item Medlemslista blir forvalta av styret og blir revidert minst to gongar årleg, ved utløpt frist for å betale kontingent for haust- og vårsemesteret respektivt (sjå punkt \ref{sec:kontigent}). Utover dette blir medlemslista forvalta ved behov.
  \item Styret kan ikkje fjerna ein medlem utan medlemmen sin samtykke.
\end{enumerate}

\newpage

\section{Pensjonistar}\label{sec:pensjonistar}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:pensjonistar}.\arabic*]
  \item Krav til pensjoniststatus: Vedkomande sluttar i Dei Taktlause etter å ha vore medlem i minst to år.
  \item Styret har fullmakt til å gi pensjoniststatus i spesialtilfelle.
  \begin{itemize}
    \item Medlemmar som sluttar før dei har vore medlem i minst to år kan spørja styret om å bli gitt pensjoniststatus.
  \end{itemize}
  \item Pensjonistar har høve til å vera med på alt Dei Taktlause driv med, og blir invitert til store jubileum.
\end{enumerate}

\section{Heder- og æresmedlemskap}\label{sec:hederogære}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:hederogære}.\arabic*]
  \item Dei Taktlause har to hedersnivå for medlemmar og pensjonistar: 
  \begin{itemize}
    \item Hedersmedlemskap
    \item Æresmedlemskap
  \end{itemize}
  \item Medlemmar og pensjonistar har rett til å nominera til hedersmedlemskap og æresmedlemskap. 
  \item Hedersmedlemskap er Dei Taktlause sin nest høgaste utmerking og er evig. 
  \item Hedersmedlemmar blir utnemnt av styret. 
  \item Styremedlemmar kan ikkje nominerast til hedersmedlemskap.
  \item Æresmedlemskap er Dei Taktlauses høgaste utmerking og er evig.
  \item Æresmedlemmar blir utnemnt i spesielle tilfelle. Utnemning skjer ved skriftleg avstemming under ekstraordinært årsmøte. Ved avstemminga krevjast det absolutt fleirtal. Ekstraordinært årsmøte blir annonsert etter punkt \ref{sec:årsmøte}, der berre denne saken blir behandla, og ein unnlet å varsla kandidaten.
\end{enumerate}

\section{Kontingent}\label{sec:kontigent}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:kontigent}.\arabic*]
  \item Dei Taktlause skal vera billigast mogleg for medlemmane. Det krevjast ein kontingent for å bekrefta medlemskapet.
    Kontingenten skal fullt ut komma medlemmane til gode.
  \item Aspirantar betalar ikkje kontingent.
  \item Kontingenten er 100 NOK per semester.
  \item Kontingenten blir betalt per år eller per semester. Fristen for å betala kontingenten 
  er éi veke før årsmøtet i haustsemesteret og 1. februar i vårsemesteret.
\end{enumerate}

\section{Årsmøte}\label{sec:årsmøte}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:årsmøte}.\arabic*]
\item Årsmøtet skal bli arrangert i rimeleg tid etter endt rekneskapsår
  (1. september - 31. august).
\item Disse sakene skal vera med på årsmøtet:
\begin{itemize}
  \item Godkjenning av årsmelding
  \item Godkjenning av rekneskap
  \item Val av styre
  \item Val av to tillitsvalde
  \item Innkomne saker
\end{itemize}
  I tillegg blir det valt inn møteleiar og referent.
\item Årsmøtet har ein innkallingsfrist på to veker, med frist på éi veke for innkomne saker. Endelege sakspapir skal vera sendt ut innan fem dagar før årsmøtet.
\item For at årsmøtet skal vera avgjerdsdyktig må minst halvparten av dei betalande medlemmane vera til stede, eller representert ved fullmakt.
\item Avstemming krev alminneleg fleirtal.
\item Ved personval med fleire enn to kandidatar skal alternativ avstemming bli nytta.
\item Aspirantar, betalande medlemmar og pensjonistar har møterett og skal bli invitert til årsmøtet. Disse har òg rett til å fremma saker.
\item Aspirantar og pensjonistar har talerett, men ikkje røysterett, ved årsmøtet.
\item Betalande medlemmar har tale- og røysterett ved årsmøtet.
\item Ved særskilde behov står styret fritt til å invitera øvrige gjestar og representantar til årsmøtet. Dette skal bli annonsert i sakspapira. Gjestar kan bli tildelt talerett, men ikkje røysterett, ved simpelt fleirtal frå årsmøtet.
\item Dersom ein person med røysterett ikkje kan møta opp på årsmøtet kan vedkommande røysta gjennom ein avløysar ved å skriva ut ei fullmakt. Mal for fullmakt blir delt ut av styret ved etterspurnad og skal bli fylt ut og sendt til styret via e-post seinast dagen før årsmøtet. Avløysar må vera ein person med talerett, og kan berre vera avløysar for éin person.
\item Fullmakt kan gjelda for heile eller deler av årsmøtet. Dersom fullmakta berre gjeld for enkeltsaker skal disse bli spesifisert i fullmakta.
\item Disse sakene kan berre årsmøtet vedta:
\begin{itemize}
  \item Forandra tidlegare årsmøtevedtak.
  \item Forandra og vedta statuttar.
  \item Krevja nyval av styre.
\end{itemize}
\item Ekstraordinært årsmøte kan bli innkalla til om styret eller majoriteten av medlemmane krev det.
\item Innkallingsfristen til ekstraordinært årsmøte er éi veke.
\item Innkomne saker skal ikkje bli tatt opp på ekstraordinært årsmøte.
\item Berre årsmøtet kan løysa opp Dei Taktlause, og om det skjer fell alle verdiane til Sct. Omega Broderskab.
\end{enumerate}

\section{Forpliktingar}\label{sec:forpliktingar}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:forpliktingar}.\arabic*]
  \item Dei Taktlause skal spela vederlagsfritt på alle høgtidene til Sct. Omega Broderskab, med unntak av Commandoløpet. Elles står Dei Taktlause fritt til å ta andre speleoppdrag.
  \item På Omega si generalforsamling skal Dei Taktlause leggja fram referat frå drifta samt rekneskap ein gong i året.
\end{enumerate}

% newpage only for increased readability
\newpage
\section{Styret}\label{sec:styret}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:styret}.\arabic*]
  \item Styret har ansvar for den daglege drifta av Dei Taktlause.
  \item Styret i Dei Taktlause skal bestå av 9 medlemmar. I tillegg blir det valt ein varamedlem. Styret sine 9 medlemmar er:
  \begin{itemize}
    \item Leiar
    \item Nestleiar
    \item Kasserar
    \item Musikalsk leiar
    \item Sekretær
    \item Instrumentansvarleg
    \item Uniformansvarleg
    \item Phæstingeniør
    \item Vevansvarleg
  \end{itemize}
  \item Styret må bestå av minst ein gammal og ein ny styremedlem,
  så fremt dette er mogleg. Ein ny styremedlem er ein styremedlem som ikkje har sete i styret tidlegare. Medlemmane i styret blir valt for eitt år av
  gongen.
  \item Varamedlemmen blir valt for eitt år. Dersom ein av styremedlemmane trekker
    seg, trer varamedlemmen inn i styret som konstituerer seg sjølv.
  \item Varamedlemmen har møterett på styremøter,
    men ikkje røysterett.
  \item Leiar, saman med minst ein anna styremedlem, har fullmakt til å
    opptre på vegne av Dei Taktlause i alle anledningar og har
    signaturrett, så lenge dette er i Dei Taktlause si interesse.
  \item Styret kan foreta redaksjonelle endringar i statuttane, så fremt disse endringane ikkje endrar meininga.
  \item Styret kan oppretta og leggja ned permanente og midlertidige internkomitéer etter behov. Styret pliktar å gi kvar komité ein kontaktperson i styret som har særskild ansvar for å fronta komitéen si sak og behov. Styret kan velja om denne kontaktpersonen fungerer som leiar av komitéen, eller om komitéen står fritt til å velja leiar internt.
  \item Om ein komitéleiar ikkje er ein styremedlem, varamedlem eller tillitsvald, skal komitéleiaren bli invitert på styremøter som angår deira komité.
\end{enumerate}

\section{Tillitsvald}\label{sec:tillitsvald}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:tillitsvald}.\arabic*]
  \item Tillitsvald skal vera ein representant for alle medlemmar overfor styret.
  \item Tillitsvald blir valt for eitt år av gongen.
  \item Tillitsvald kan ikkje vera ein styremedlem.
  \item Tillitsvald har møterett på styremøter, men ikkje røysterett.
  \item Tillitsvald har teieplikt.
\end{enumerate}

\section{Revisor}\label{sec:revisor}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:revisor}.\arabic*]
  \item Ved endt rekneskapsår skal ein tillitsvald revisor gå gjennom og godkjenna det ferdigstilte rekneskapet til Dei Taktlause. Dette inneber å gå gjennom rekneskapet med tilhøyrande kontoutskrifter, kvitteringar og bilag, og å skriva ei kort revisjonsmelding. Revisjonsmeldinga skal bli presentert på årsmøtet saman med rekneskapet.
  \item Revisor skal helst vera ein tidlegare kasserar for Dei Taktlause, men dette er ikkje eit absolutt krav. Personen som blir valt som revisor kan ikkje bli valt inn i styret for det året vedkommande skal revidera rekneskapet for.
  \item Revisor har innsynsrett i rekneskapet og bankutskrifter gjennom heile rekneskapsåret.
\end{enumerate}

\section{Mistillit}\label{sec:mistillit}
\begin{enumerate}[label=\ref{sec:mistillit}.\arabic*]
  \item Mistillitsforslag er når ein medlem i Dei Taktlause føreslår å vedta at nokon
  som har eit verv, ikkje lenger har tilliten til organisasjonen og derfor burde
  fjernast frå vervet. Det er styret som einstemmig fattar vedtak om mistillit.
  \item Ved mistillitsforslag mot ein styremedlem vert den skulda suspendert frå
  vervet inntil styret har kome med ei avgjerd.
  \item Dersom det stillast mistillitsforslag mot fleire styremedlemmar om gongen,
  skal desse behandlast ved ekstraordinært årsmøte.
  \item Styret kan velje å midlertidig suspendere eit eller fleire av dei involverte frå
  verva sine.
  \item Mistillitsforslaget kan ikkje behandlast før minimum ei veke etter at styret tok
  imot forslaget.
  \item Den skulda har rett til innsyn i saksdokumenta i det augeblikket styret tek imot
  mistillitsforslaget.
  \item Den skulda skal få moglegheit til å forsvara seg, dersom vedkommande
  ynskjer det.
  \item Den skulda har rett til å ha ein tillitsvald til stades under forsvaret sitt.
  \item Styret skal kome til ei avgjerd utan den skulda til stades.
  \item Den skulda har rett til å klage på mistillitsvedtaket.
  \item Klagefristen er ein månad etter at vedtaket vart fatta.
  \item Ein klage vert handtert av ei gruppe beståande av dei tillitsvalde og fire andre
  medlemmar. Medlemmane vert vald av dei tillitsvalde.
\end{enumerate}

\end{document}